憂慮出現美國間諜 華為重整內部高層和研究人員

華為現時仍然在美國商務部的實體清單內，美國企業被限制不能向華為銷售和供應產品及技術。美國政府一直指華為的技術和設備會威脅國家安全，甚至呼籲盟友加入抵制，然而憂慮的並非美國單方面，華為據說亦擔心公司內部人員將秘密和數據洩露予美國情報機構。

昨日《日經亞洲評論》網站發表文章，引述消息人士指，華為憂慮美國情報機構與員工合作，於是決定進行人事重組，當中涉及與美國有聯繫的高層公里人員與及研究人員。該名消息人士透露，在美國制裁華為後，就有幾位高級研發職位的華為高層離開或被調任，包括亞裔美國人。報導提到已經離職的高層，包括華為子公司海思科技的首席技術官 Sunhom Steve Paak，他曾經是 Samsung 點知半導體開發高級副總裁，另外，曾經任職 Faraday Technology 的華為駐台灣技術開發團隊負責人 Hsin-shih 亦已經離職。

華為擔心美國情報部門跟美國當地的華為員工取得聯繫，又擔心擁有美籍和居留權的高層被美國買通。根據該消息人士，華為進行人事重組的另一原因，是內部無法肯定僱用與美國有關的研究員，會否被視為技術轉移，因此違反美國的制裁。有分析認為華為重組人事和限制有風險員工接觸敏感資訊是常規做法，主要是為了保障自身安全。事實上，今年 3 月華為就曾經因為懷疑美國當局入侵伺服器，盜取電郵和程式碼而起訴美國政府。

呢個笑話幾好笑，驚你抄返黎既野比人抄

係驚偷返黎之後有人報串姐

呢個就係中國嘅報復?

欣宜都好擔心比人強奸....

今年 3 月華為就曾經因為懷疑美國當局入侵伺服器，盜取電郵和程式碼而起訴美國政府。

好驚俾人搵到抄襲證據